半生辛勞儘毀了，永不翻身好痛苦(幾長)

知道可能有口痕友認為零分重作又或者「一定你有問題，點解人地個個唔搞係搞你？」個d，我一d唔在意，祇係想呻下心中痛苦，徬徨…

三十幾歲人了，人地已經打好晒事業基礎，進入搏殺期，但係我由出黎到而家d心血，汗水全部無晒

我本來是一個好反感很不願意說挫敗原因是因為誰誰誰，甚麼事甚麼誤會等等，感覺是把責任推給別人員抱怨別人，所以不太願意說，因為我從來都先檢討自己所以有時歷力很大，別人也勸我別總攬上身，因為有時的的確確是遇上不好的人或際遇問題…要客觀，該檢討就檢討，該自省就自省，不夠圓滑，記著下次不重覆…

這次事件的因由，是我本來任職的site office來了一個新的上司，這個上司原本是極高層的region manager之類，但因為被公司揭發cap水，食夾棍總之很嚴重的商業罪行，公司本來可以報icac的，但因為聲譽原因，所以沒有報案而是下放到我們的site來，等site contact end時就隨約結束自生自滅，某天，集團來了order因配合（許仕仁案）需要，集團要進行重組，包括我們的site在內，全數結束營運，我自己也本來做的好地地的，但這是headquarter的行政指令也沒有辦法，是很不好彩不關我工作表現問題，我這位上司於是就去找另一間公司等合約完後接手，新的公司他也有相熟的人，他本來也沒問我們這幾個員工，祇是一廂情願地說預了我們一齊留低過渡，大家都倒數著新舊交替的日子，但是呢因為其中一位同事和我不咬弦，在這時刻趁舊公司己經派晒信，可以事無忌憚，於是經常頂撞我，故意生事，以前我當然不怕，也有很多手段應付，但我想既然都已經收了舊公司的信了，吵真的沒意義，我也不想心煩，所以就向我老細表示我不續約新公司了，舊公司合約最尾一天就是我last day，當時我祇是想休息一下，然後再找第二間公司做回相同的職位…但不是跳槽，我當時也沒有向其他公司招手，祇想休息一下再說

可是這個老細原本不是這樣想，他以為我過橋抽板，特登害他，橫掂舊公司他也沒人收留，過渡新公司他可以維持原狀數他的銀紙，於是他寫花我的reference，然後安心地過渡新公司，這件事我完全不知道。

等到早些日子，我找工作，在這行in了很多次，但不成功，本來我也祇覺偶然，不太為意，但我的舊公司改組完後，碰巧有相同職位招聘，我是舊人，當然打電話問一下，既然做過，可以慳返再in的程序，對方hr叫我等等，幫我check ref再覆我，但之後就沒了音訊，事件很不尋常，我反覆再查才知被人做了手腳…而由於這位老細已經轉投新公司，死無對証，我連平反的機會也沒有，白白地這一行被bad list，很過份很小器很卑鄙的小人，就如此毁了我15年心血努力和青春…

三十幾歲人如今痛苦無助，唔知可以點，有d人話轉行囉，但我想講，如果我二十幾歲人，我唔會難過，轉行我眉頭不皺一下，我有的是青春可以荒廢可以重新來過，但我而家呢個年紀，即使如何努力已經太遲，還差幾年四十歲現在才如一張白紙bb般由零開始？我看到了自己的人生慘淡收場。心急痛苦無奈是歲月不繞人，白頭髮已出了不少，一身勞累傷病，將個心交在出黎十幾年，到頭來全部無晒，所有人生規劃同期望都失去，痛！怎麼辦！

本身學歷不太高，祇是靠累積經驗做到今時今日，一朝無晒，呢行邊間公司都唔請，好痛苦…轉行如果同工作經驗無關個d，祇能幾千蚊做起點算？想在年老之前捱出頭來有安穩生活已是渺茫…

因為一直不知真相，離職後用了大半年時間半休息半找工，如今揭穿事實，再去in第二行人地d老細又覺得空白期咁耐唔敢請…可以點做呢？

個心傷到好盡好難過痛苦，咩辦法都諗唔到

我唔係想要報仇，祇想還我青春，汗水，我半生心血，還有那前途…

其實你係咪樂觀的人？

正一垃圾

想跳槽

轉自香討

如果轉貼就寫番個轉貼啦都唔知係你親身經歷定係copy and paste

留名跟進

樂觀變落棺

樂觀蛇冇人識

睇黎都係00後既世界

樂觀SIR